\section{Ausdrücke und Anweisungen}
\subsection{Ausdrücke}
\begin{frame}[fragile]{Ausdrücke (\textit{expressions})}
	\begin{itemize}
		\item Kombination aus Konstanten, Variablen, Methodenaufrufen und Operatoren
    \item haben Wert mit festgelegtem Datentyp
    \item Boolesche Ausdrücke heißen \textbf{Bedingung}
	\end{itemize}
	\vspace{0pt}
	\begin{javacode*}{label=Beispiele}
    "Alle meine Entchen"
    "Alle " + "meine Entchen"
    double d = 1 + 1; //1 + 1 ist ein Ausdruck
    "R:" + .5 * d
    int c = 42 + 34 * d;
    Math.min(d, 2*d); //Ist Math.min ein Ausdruck?
	\end{javacode*}
\end{frame}

\subsection{Anweisungen}
\begin{frame}{Anweisungen (\textit{statements})}
	\begin{itemize}
		\item Einige Audrücke ändern den Zustand des Programms:
		\begin{itemize}
			\item \java{x++, --x}
			\item \java{x = 5}
		\end{itemize}
		\item Diese heißen daher auch \textit{expression statements}
		\item Dazu kommen weitere Anweisungen ohne Rückgabewert:
		\begin{itemize}
			\item Bedingungen (\java{if, else, switch}), Schleifen (\java{while, for})
			\item \java{void} Methoden
			\item Deklarationen (z. B. \java{int a} oder \java{int b = 42;})
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Blöcke}
\begin{frame}[fragile]{Blöcke}
	\begin{itemize}
		\item Folge von Anweisungen (kann auch leer sein)
		\item Eingeschlossen von geschweiften Klammern (\java|{}|)
		\item Verzweigungen und Schleifen führen immer den folgenden Block aus
	\end{itemize}
	\vspace{0pt}
	\begin{javacode}
    public static void main(String[] args) {//Anfang Block 0
      if (args.length > 0) { //Anfang Block 1
        System.out.println("Argumente übergeben!");
      } else { //Ende Block 1, Anfang Block 2
        System.out.println("Keine Argumente!");
      } //Ende Block 2
    } //Ende Block 0
	\end{javacode}
\end{frame}